<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Feed de Noticias sobre Langostas Azules</title>
  <link href="Radastano13.github.io"/>
  <author>
    <name>Alejandro Montejo Gálvez</name>
  </author>
  <id>https://Radastano13.github.io</id>
  <updated>2024-02-17T12:00:00Z</updated>
  <category term="Langostas Azules"/>
  <rights>Derechos del Feed</rights>

  

  <entry>
    <title>Langosta-noticia1</title>
    <id>http://Langosta.com1</id>
    <updated>2024-02-17T12:00:00Z</updated>
    <link href="https://www.bbc.com/mundo/noticias/2016/05/160525_ciencia_langostas_azules_ilm"/>
    <author>
      <name>a23mogaal@iesgrancapitan.org(Alejandro Montejo Gálvez)</name>
      <uri>https://www.bbc.com/mundo/noticias/2016/05/160525_ciencia_langostas_azules_ilm</uri>
    </author>
    <content type="html">https://www.bbc.com/mundo/noticias/2016/05/160525_ciencia_langostas_azules_ilm</content>
    <summary>Resumen de Langosta 1</summary>
  </entry>
  

  <entry>
    <title>Langosta-noticia2</title>
    <id>http://Langosta.com2</id>
    <updated>2024-02-17T12:00:00Z</updated>
    <link href="enlace_de_la_entrada_2"/>
    <author>
      <name>a23mogaal@iesgrancapitan.org(Alejandro Montejo Gálvez)</name>
      <uri>enlace_del_autor_2</uri>
    </author>
    <content type="xhtml">
      <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
        <h2>Una corta noticia de langostas</h2>
        <p>Las langostas azules son una variante fascinante dentro del mundo de estos crustáceos. Aunque la mayoría de las langostas son de tonos más bien verdes o pardos, las langostas azules destacan por su inusual coloración, que puede variar desde un azul pálido hasta un vibrante tono azul cobalto. Este fenómeno se debe a una rara mutación genética que afecta la producción de pigmentos en su caparazón.</p>
        <p>Estas langostas azules son especialmente llamativas tanto para los científicos como para los aficionados a la naturaleza, ya que son relativamente raras de encontrar en la naturaleza. A menudo se las encuentra en aguas más profundas y frías, donde su color azul puede proporcionar camuflaje contra el fondo oceánico, o en arrecifes de coral donde su tono azulado se mezcla con el entorno marino.</p>
        <p>Además de su apariencia única, las langostas azules comparten muchas características con sus parientes más comunes. Son animales omnívoros, alimentándose de una variedad de presas que incluyen pequeños peces, moluscos y algas marinas. También juegan un papel importante en los ecosistemas marinos como depredadores y presas, contribuyendo al equilibrio de las poblaciones de otras especies y al mantenimiento de la salud de los hábitats marinos.</p>
        <p>En algunas culturas y regiones, las langostas azules son consideradas una exquisitez culinaria, aunque su rareza las hace menos comunes en la mesa que sus contrapartes más comunes. Sin embargo, su inusual coloración las convierte en un tema de interés para los acuaristas y los amantes de los acuarios marinos, que a menudo las buscan para exhibirlas en sus tanques domésticos.</p>
        <p>En términos de conservación, las langostas azules enfrentan desafíos similares a los de otras especies marinas. La degradación del hábitat, la contaminación y la pesca excesiva pueden amenazar sus poblaciones, especialmente si son capturadas accidentalmente en artes de pesca dirigidas a otras especies. La investigación científica y la gestión responsable de los recursos marinos son fundamentales para garantizar la supervivencia de estas y otras especies de langostas en el futuro.</p>
      </div>
    </content>
    <summary>Resumen de Langosta 2</summary>
  </entry>
  

  <entry>
    <title>Langosta-noticia3</title>
    <id>http://Langosta.com3</id>
    <updated>2024-02-17T12:00:00Z</updated>
    <link href="https://radastano13.github.io/CURRICULUM%20VITAE.pdf"/>
    <author>
      <name>a23mogaal@iesgrancapitan.org(Alejandro Montejo Gálvez)</name>
      <uri>https://radastano13.github.io/CURRICULUM%20VITAE.pdf</uri>
    </author>
    <content type="application/pdf" src="https://radastano13.github.io/CURRICULUM%20VITAE.pdf"/>
    <summary>Resumen de Langosta 3</summary>
  </entry>
  

  <entry>
    <title>Langosta-noticia4</title>
    <id>http://Langosta.com4</id>
    <updated>2024-02-17T12:00:00Z</updated>
    <link href="https://radastano13.github.io/langostavideo.mp4"/>
    <author>
      <name>a23mogaal@iesgrancapitan.org(Alejandro Montejo Gálvez)</name>
      <uri>https://radastano13.github.io/langostavideo.mp4</uri>
    </author>
    <content type="video/mp4" src="https://radastano13.github.io/langostavideo.mp4"/>
    <summary>Resumen de Langosta 4</summary>
  </entry>
  
</feed>